# [Création des class css](#Création des class css)


 - pour structurer un contenu il est important de rajouter d'autre balises 
 
    avec des classes , mais avant il faut  savoir que la balise
     
     [< article>]( article>)[</article](</article>) est une sous devision 
    
    qui indique un contenu qui traite une problèmatique 
    
>Exemple 

```javascript
<article class="forcast">
    <header>
    <h1>prévision méteo pour aôut</h1>
</header>
  <article class="day forcast">
        <h2>15 aôut 2003</h2>
        <p>une période de canicule </p>
 </article>
<article class= day "forcast">
        <h2>15 aôut 2003</h2>
        <p>une période de canicule </p>
</article>
</article>
```

## style . css

On va donc organiser l'exemple précédent dans le *styl.css* comme suite :

````javascript
h1;h2{
    background:bleu;

}

.forcast{
background:gris;

}

.day forcast p{
    color:red;
    texte-aling:center
}
````
















